建制護航 警擴軍臨時撥款獲批

建制護航 警擴軍臨時撥款獲批

【本報訊】立法會昨表決涉及2,158億元、包括警隊擴軍臨時撥款的決議案，在建制派39票支持、民主派24票反對下通過。工黨張超雄、民主黨胡志偉及尹兆堅分別提出四項修正案，要求削減行政長官辦公室和警隊的開支預算，但在分組點票下全數被否決。

立會主席梁君彥昨早無視民主派議員因應武漢肺炎疫情危急，而要求暫停與疫情無關會議的訴求，堅持開會審議涉及逾2,100億元的臨時撥款決議案，讓預算案未正式通過前，政府有錢可用。政府昨日也一早派出「狗仔隊」監察議員出入立法會情況，以防會議流會。

朱凱廸斥林鄭政府寧願維護濫權警隊，也要將香港人拉落財政懸崖。李家皓攝

議員斥政府與民為敵

多名民主派議員會上表明支持中止議案。專業議政的資訊科技界議員莫乃光發言時指，近日不少巿民也支持民主派透過否決臨時撥款決議案與政府「攬炒」，他個人認為今次並非「攬炒」，而是民主派遭政府「綑綁」，形容如到餐廳食雲吞麵時，遭店主強迫一定要食貴價北京填鴨和茅台套餐，否則連雲吞麵也不能提供。民主黨議員鄺俊宇批評，政府至今拒絕在決議案中，抽出特首辦和警隊的撥款，做法是與民為敵。他又狠批林鄭月娥政府至今抗疫無能，「仲好意思上嚟立法會攞2,000幾億？」

對於政府和建制派指臨時撥款一旦未能通過，香港政府將跌入財政懸崖，朱凱廸指出，能夠製造財政懸崖只有堅持將警務處撥款與民生福利撥款綑綁的林鄭政府，「林鄭政府寧願維護濫權嘅黑警，都要將香港人拉落呢個財政懸崖，如果香港人要擺脫共產黨同特區政府呢種財政綁架，我哋一定要有跳落懸崖嘅勇氣」，又表明民主派若能在下屆立法會議席過半，一定會否決政府預算案。

劉怡翔昨在會上回應，臨時撥款包含特首辦和警務處的撥款是「必要程序」，不存在「綑綁」，又指若立法會在4月1日前未能通過臨時撥款，特首辦支援特首和行政會議的職能受到嚴重影響，亦會影響警隊「為巿民提供服務」，其他政府公共服務和抗疫防疫工作亦會受影響。

■記者林俊謙、何嘉瑤

對於政府和建制派指臨時撥款一旦未能通過，香港政府將跌入財政懸崖，朱凱廸指出，能夠製造財政懸崖只有堅持將警務處撥款與民生福利撥款綑綁的林鄭政府，「林鄭政府寧願維護濫權嘅黑警，都要將香港人拉落呢個財政懸崖，如果香港人要擺脫共產黨同特區政府呢種財政綁架，我哋一定要有跳落懸崖嘅勇氣」，又表明民主派若能在下屆立法會議席過半，一定會否決政府預算案。

【立會要初選 「三不投」聯署】
- 分享自 LIHKG 討論區：

聯署facebook專頁：

聯署Link：

垃圾政府

必須要搵方法喺歐美尋求準軍事勢力 及相關技術支援